以色列研究：接種2劑輝瑞疫苗 感染率大減94％

以色列有項研究顯示，接種2劑美國藥廠輝瑞（Pfizer）與德國生技公司BioNTech合作研發的疫苗後，可降低有症狀感染率94％，對於預防出現症狀和重症，在所有年齡層中都非常有效。圖為示意圖。（美聯社）

2021/02/16 14:34
〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情肆虐全球，各國關注疫苗相關進展，以色列有項研究顯示，接種2劑美國藥廠輝瑞（Pfizer）與德國生技公司BioNTech合作研發的疫苗後，可降低有症狀感染率94％，對於預防出現症狀和重症，在所有年齡層中都非常有效。

為遏止疫情繼續擴大，各國政府致力於讓群眾接種疫苗，外媒消息指出，以色列先前第3度實施全境封鎖，並希望在3月底前為所有16歲以上民眾接種疫苗，至今該國有超過40%的人口接種過疫苗，900萬人當中更有240萬人（超過25%）已接種第2劑，且接種過的人口中有70%是50歲左右的中年人，70歲以上長者的接種率更接近100％。

根據以色列最大醫療保健業者「大眾健康服務」（Clalit Health Services）14日發布的聲明指出，先前研究人員針對60萬名已接種2劑輝瑞疫苗的人士進行檢測，發現相較於尚未接種疫苗的人群，已接種2劑的人出現症狀的感染率減少94%，重症比率亦下降92%，且這項結果對所有年齡都一樣有效，其中也包含年齡70歲以上的長者。研究也指出，55歲以上族群接種疫苗後，住院及出現重症人數呈急劇下降趨勢。

God Save The Queen

嗱，以色列搵成個國家做試驗，呢鋪堅信佢啦

贊同。人地嘅數據不知幾咁準。

以色列研究=可信

人地用mRNA先攪得掂，支那用過時技術甲硬整支土炮疫苗都夠膽死推出黎認叻，技術完全差幾十個層次

佢哋話副作用細d真係笑左
無效力咪無副作用囉

又然

連登仔繼續：打疫苗都係戇鳩，俾人打咗懵仔針都唔知，邊個去打邊個就係鬼

而加響加州爆緊丹麥變種新冠病毒，變異嘅地方就咁啱係輝瑞同莫德納target 嘅，到而加兩間藥廠對呢隻丹麥變種都唔出聲，睇黎美國疫苗要作廢了。。。大家繼續戴口罩啦~~